C.朗33歲仍在變強的秘密：主動改變

C.朗拿度就是一台永遠不會滿足的足球機器。最近11年他已經證明了這一點，未來幾年他依然會在皇馬證明這一點。如果有人還在質疑C.朗拿度，那不妨回看下皇馬對祖雲達斯的淘汰賽。如今的C.朗拿度在與時俱進，他首次承認，自己在調整上場時間，避免所有的比賽都上場。我們現在看到的是一個不一樣的C.朗拿度，一個身體層面和精神層面都不一樣的C.朗拿度。

C.朗拿度邁出了改變自己的一步，接受了一個現實，那就是要想繼續保持目前的水準，就必須自我調整。據西班牙《馬卡報》報導，在歐國盃後，C.朗拿度決定重塑自我，改變自己的生活方式。這不是隊醫和體能教練的建議，而是自己的決定。

C.朗拿度決定嚴格遵循飲食規範，減輕自己的體重。過去他公開的體重數據是82公斤，但現在他的體重已經下降到了79公斤。對一位身上脂肪本來就不多的球員來說，再減掉3公斤絕對是艱巨任務，但C.朗拿度做到了。C.朗拿度希望通過這種方式找回此前擁有的，後來一度丟掉的風馳電掣的感覺。他覺得自己在場上太沉重了，需要找回輕快的感覺，而這種感覺是踢好球所必須的。

C.朗拿度的日常訓練方式也改變了。C.朗拿度過去幾年鍛鍊上半身練得太凶了，已經達到了極限，像安察洛堤這樣的教練還為此感到擔憂。一些教練認為，球員上半身重量太大，會讓他們失去球場上的靈活性。

眼下，C.朗拿度加強了腿部力量的練習，以在賽季最後階段達到最佳狀態。眼下賽季已經進入4月，而C.朗拿度身體沒有問題，他的體重更輕了，在場上也更快了，更有火花了。他的體型更接近球員的體型，對祖雲達斯，他2場比賽攻入3球，而且大部分入球都是憑藉敏捷和本能取得的。

C.朗拿度已經33歲，但他依然在進步，他知道自己還有提高的空間，如今他身體和心理都感覺輕鬆，可以心無旁騖地取得入球，幫助皇馬連續三年贏得歐聯寶座。他相信，自己在皇馬仍然能創造很多的歷史。

像安察洛堤這樣的教練還為此感到擔憂

邊個負評？

離左隊就唔可以擔憂？